TIME 特刊 香港專題

Hong Kong Is on the Frontlines of a Global Battle For Freedom

The crowds weren’t just equipped for a storm, they were counting on one. When rain started to fall on the tens of thousands of mostly young people amassed around Hong Kong’s legislature on the morning of June 12, umbrellas popped open with loud shouts of “Ga yau!” — a Cantonese cheer meaning “Add oil,” as to a fire. Within hours, the flimsy canopies were flipped sideways and turned into makeshift shields against tear gas and pepper spray fired by local police. They proved less reliable against rubber bullets, however, and might offer no protection at all against the authoritarian forces that loom over the entire island.

But the point was to try.

The protests were hardly the first in the former British colony since it was handed over to China in 1997. The specter of greater control by communist authorities on the mainland had driven Hong Kongers onto the streets in 2003, 2012 and 2014. But this time, the numbers were greater than ever before and the escalation carried at least the sense of a showdown.

。。。。。。